莱特希泽：中国承诺未来2年内增购2000亿美元美国产品

据《华盛顿邮报》报道，莱特希泽在当天向记者表示，此次与中方达成的协议是在长期以来试图改进“不公的”美中贸易关系中，（美方）取得的第一个成就。他在于白宫相邻的艾森豪威尔执行办公大楼中说，“这是非常，非常重要的向前一步”。莱特希泽称，“有些人（就这一协议）会说‘你没有作一些最困难问题的部分’，这当然也属实。但你也可以很容易换个角度看说，最困难的部分就是达成第一个协议；这是最艰难的一步”。他并补充说，“北京承诺在未来两年购买额外的2000亿美元美国产品，这包括美国农产品、能源和制造业产品”。他指出，其中包括从美国农民手中购买320亿美元农产品。莱特希泽称，这次达成的协议中包含对单项商品设定的购买数额，例如家禽、动物饲料等，而这些项目则并未被公之于众，原因是要避免其对大宗商品市场产生影响。

同場加映： 中國承諾有雙普選

320億美元農產品？？？

侵唔係要五百億，然後中共回覆畀到400億咩？？ 點解最後仲少咗㗎？？

中國特色的承諾->歷史文件

又係WSJ放故
當事人有出黎咩